有片老一輩聲優指現在的聲優後輩聲音沒個性永遠都是一種聲音。

プロデューサー：三浦靖雄（テレビ朝日）

【出演】
支配人／今田耕司
副支配人／指原莉乃

【あるあるゲスト】※50音順
神谷 明
野沢雅子
野島健児
古川登志夫
松本梨香
三上枝織
三ツ矢雄二
森久保祥太郎
山口立花子
山谷祥生

指原莉乃主持的朝日電視台週六晚間黃金檔綜藝節目《土曜あるある晩餐會》播出了聲優特輯，十位日本的新老聲優齊聚一堂聊聲優行業，而在節目中以野澤雅子、三矢雄二、神谷明、松本梨香為代表的老手聲優集體吐槽現在的聲優後輩聲音沒個性永遠都是一種聲音。

聲音沒有個性錯把自己當帥哥的年輕人，朝日電視台節目老手聲優吐槽後輩
在6 月17 日的《土曜あるある晩餐會》上邀請了野澤雅子、神谷明、古川登志夫、三矢雄二、松本梨香、森久保祥太郎、野島健兒、山口立花子、三上枝織、山谷祥生十位新老聲優齊聚一堂，對於現在的聲優行業在這10 位新老聲優都是吐槽，現在的聲優界已經進入了偶像時代，現在對於聲優要求去演唱動畫的主題曲，出席舉辦的各種線下活動，如果作為一名聲優不唱歌的話都接不到工作，甚至連能否COS 都已經成為了聲優選拔標準，一些動畫的聲優試音工作還會對參加的聲優的年齡有限制。

聲音沒有個性錯把自己當帥哥的年輕人，朝日電視台節目老手聲優吐槽後輩
在節目中老手聲優們則是對後輩聲優們進行了毫不留情的吐槽「現在的年輕聲優聲音沒有個性」「即便是配的角色改變了但是聲音還一樣」「有些年輕聲優因為自己配的是帥哥角色就錯以為自己也是帥哥了」「由於錄音技術和設備的進步，現在的配音就算是聲優小聲說話也能完好的收錄，而老聲優當年形成的大聲配音的習慣反而被STAFF 要求需要克制改正」。雖然是吐槽年輕聲優但是老聲優們也不是高高在上的態度而是就事論事的發表作為前輩的一些看法而已，這也顯示除了新老聲優在工作認知上的代溝，其實無論是偶像聲優還是最早的傳統幕後聲優，還是林原惠那次採訪的話說的對「不要讓聲優成為被快速消費的商品」

31分鍾開始

1999標題

內文都係1999

有片，老一輩聲優指現在的後輩聲線沒個性，永遠都是同一種聲音
有幾1999

以前D聲優行頭窄 配主角果D 有時連敵役都要配埋
咁梗係 TRAIN到 演技
好似TVB果班咁套套都係佢地 果TEAM人做到隻狗咁咪有經驗囉

但而家日本 聲優行業 人多邊有呢D野玩

收嗲啦戇鳩仔
兒子生性病母倍感安慰,仲清晰過佢呀

好似松岡有期一季幾套,套套一樣聲
冇乜機會比佢發揮咁

老屎忽心態

佢未又係同兒子有生病一樣冇標點符號

第一個諗起香菜

我掩護你 你快啲走

咁梶裕貴都係

所以你地啲外行人識條春咩

兒子生性病母倍感安慰 井版=有一名母親指出現在兒子很生性感到很安慰。

監督要求既話冇得講

你咁講台主版好過原版囉

做打手做到你咁盲撐,今日冇糧出

待秦陪早收歸咗台主名下:

原版，小字不過1999
台主版，多左一倍不過睇得清楚

你呢啲柒頭皮肯定係個種ppt貼一大堆字
作文叫你寫50字,你就寫500字啲傻西黎

係咪要挑戰鄺體

一有機會就演技大爆發
怠惰

怠惰真係做得好好
其他人仲要扮翻佢果種風格

你講乜嘢

吓